\chapter{ Практическая часть}
\label{cha:impl}

Было разработано приложение с графическим интерфейсом на языке \textit{python}. 

В разработке использовались библиотеки 
\begin{itemize}
  \item Qt, графический интерфейс был реализован на Qt версии 5.13.2
  \item numpy
  \item doe
\end{itemize}

\section{ Пример работы программы}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8 \textwidth]{img/ex1.png}
  \caption{Пример работы программы}
  \label{fig:example}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8 \textwidth]{img/ex2.png}
  \caption{Результаты ОЦКП: уравнение и сравнения в промежуточной точке}
  \label{fig:results}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.8 \textwidth]{img/matrix.png}
  \caption{Полученная матрица}
  \label{fig:matrix}
\end{figure}

\section{ Результаты}

В данном разделе представленны результаты программы: факторы, уравнения и сравнения результатов в промежуточных точках. Представлено на рисунках \ref{fig:results}, \ref{fig:example} и \ref{fig:matrix}

\subsection{ ОЦКП}

Ортогональный центрально-композиционный план

\textbf{x1, x2, x3, x4, x5, x6, x7, x8} - факторы эксперимента, где \\
\textbf{x1} - интенсивность генератора 1 \\
\textbf{x2} - дисперсия генератора 1 \\
\textbf{x3} - интенсивность генератора 2 \\
\textbf{x4} - дисперсия генератора 2 \\
\textbf{x5} - интенсивность обработчика1 \\
\textbf{x6} - дисперсия обработчика1 \\
\textbf{x7} - интенсивность обработчика2 \\
\textbf{x8} - дисперсия обработчика2 \\

\textbf{Звездное плечо $\alpha$} = 2.0449

При проведении ортогонального центрально-композиционного плана  было получено следующее уравнение: \ref{eq:nonLin}(Уравнение нелинейного плана) при загрузке в 1000 заявок, которое было преобразованно и представлено в \ref{eq:nonLinSimple}

\begin{equation}
  \label{eq:nonLin}
  \begin{split}
    y = 1210.7370*x0 + 22.5703*x1 - 5.9107*x2 + 91.0160*x3 - \\
    - 0.9991*x4 - 301.1672*x5 + 4.4468*x6 - 738.1876*x7 + \\
    + 1.7030*x8 - 0.4229*x1*x2 - 10.4946*x1*x3 + 6.0306*x1*x4 - \\
    - 64.0427*x1*x5 + 0.2806*x1*x6 + 65.2482*x1*x7 - 1.8629*x1*x8 - \\
    - 1.2743*x2*x3 - 4.3858*x2*x4 - 5.4387*x2*x5 + 0.3124*x2*x6 + \\
    + 7.3126*x2*x7 + 6.2786*x2*x8 + 0.9787*x3*x4 + 129.0186*x3*x5 + \\
    + 3.2385*x3*x6 - 131.5836*x3*x7 + 3.6308*x3*x8 + 4.6716*x4*x5 + \\
    + 3.4386*x4*x6 - 6.3360*x4*x7 - 2.2765*x4*x8 + 5.8348*x5*x6 - \\
    - 3.4751*x5*x7 + 6.4997*x5*x8 - 6.2995*x6*x7 - 2.4879*x6*x8 + \\
    + 0.5675*x7*x8 + 125.0454*(x1^2-2.04) + 130.1096*(x2^2-2.04) + \\
    + 125.8799*(x3^2-2.04) + 126.7252*(x4^2-2.04) + 478.1410*(x5^2-2.04) + \\
    + 132.0358*(x6^2-2.04) + 474.5555*(x7^2-2.04) + 130.7090*(x8^2-2.04)
  \end{split}
\end{equation}

\begin{equation}
  \label{eq:nonLinSimple}
  \begin{split}
    y = 1210.7370*x0 + 22.5703*x1 - 5.9107*x2 + 91.0160*x3 - \\
    - 0.9991*x4 - 301.1672*x5 + 4.4468*x6 - 738.1876*x7 + \\
    + 1.7030*x8 - 0.4229*x1*x2 - 10.4946*x1*x3 + 6.0306*x1*x4 - \\
    - 64.0427*x1*x5 + 0.2806*x1*x6 + 65.2482*x1*x7 - 1.8629*x1*x8 - \\
    - 1.2743*x2*x3 - 4.3858*x2*x4 - 5.4387*x2*x5 + 0.3124*x2*x6 + \\
    + 7.3126*x2*x7 + 6.2786*x2*x8 + 0.9787*x3*x4 + 129.0186*x3*x5 + \\
    + 3.2385*x3*x6 - 131.5836*x3*x7 + 3.6308*x3*x8 + 4.6716*x4*x5 + \\
    + 3.4386*x4*x6 - 6.3360*x4*x7 - 2.2765*x4*x8 + 5.8348*x5*x6 - \\
    - 3.4751*x5*x7 + 6.4997*x5*x8 - 6.2995*x6*x7 - 2.4879*x6*x8 + \\
    + 0.5675*x7*x8 + 125.0454*x1^2 + 130.1096*x2^2 + 125.8799*x3^2 + \\
    + 126.7252*x4^2 + 478.1410*x5^2 + 132.0358*x6^2 + 474.5555*x7^2 + \\
    + 130.7090*x8^2 - 3523.8072
  \end{split}
\end{equation}

\subsubsection{Сравнение результатов для \textit{ эксперимента №1}}

\textbf{Эксперимент 1}: \\
\textbf{Параметры генератора 1}(1/mu, sigma\^{}2)(x1, x2): (0.5, 1.0); \\
\textbf{Параметры генератора 2}(1/mu, sigma\^{}2)(x3, x4): (1.0, 1.0); \\
\textbf{Параметры ОА1}(1/mu, sigma\^{}2)(x5, x6): (0.2, 1.0);  \\
\textbf{Параметры ОА2}(1/mu, sigma\^{}2)(x7, x8): (0.2, 1.0);  \\
\textbf{Ожидаемый результат нелинейного плана}: 2194.7419; \\
\textbf{Полученный результат}: 2203.0760 \\ \\
\textbf{Отклонение нелинейного плана от полученного результата}: 0.4\%

